[淆底鳥？]星島7:24 小明又澄清冇兩個中央

今屆特首選舉戰情激烈，更是傳言滿天飛，官場或政界中都有人相信，無論中聯辦以至港澳辦都不能代表國家主席習近平，更有「兩個中央」論調出現。這些傳言，令中央官員相繼出動「闢謠」。《星島日報》專欄大棋盤指出，中聯辦主任張曉明昨天就宴請退休港區人大代表及全國政協委員，有逾60人獲邀出席，當中包括前民政事務局局長曾德成、富商郭炳湘、前人大吳康民、廠商會工總等前政協人大代表，當中有人身兼選委會委員。綜合多名有份出席人士表示，中聯辦主任張曉明席間發言時，再次澄清「兩個中央」論。
據悉，張曉明在發言中提到，坊間有傳言指中央政治局七名常委當中分了兩派，有三人是支持一候選人，另外三人則支持另一大候選人，國家主席習近平對人選仍未拍板；張曉明強調中央只有一個，沒有分裂，大家都是團結一致，與習近平同一陣綫，想法一致，形容現時全部都只是流言，並不真實。
張曉明亦特別提到，特首是要由中央委任，中央有看法也是很正常，因特首要向中央負責，如有人是能力好，中央當然要說出來，亦有責任要說出，他更明言「中央不是橡皮圖章，是要實質委任。」若不准中央評論誰人好、誰人不好，「我們評論下有何問題？」
有出席人士又引述張曉明表示，無論是他、港澳辦主任王光亞還是全國人大委員長張德江，都沒有公開高調評論特首選舉，他們只是私下約見選委闡述中央的看法，這是合法、正常之事，任何人都可以這樣做。據悉張曉明又斥有人造謠生事，例如指中聯辦不同層級的官員一日內接連打多通電話予選委拉票，直言他們即使再愚蠢也不會這樣做。
有與會者表示，張曉明指中央希望香港好，稱許林鄭月娥有能力、有承擔、能帶領香港，一定得到中央信任。但他不點名批評有參選人說要休養生息，卻又指要同步處理政改及為《基本法》23條立法，做法矛盾，而且公布政綱後又作修改，明顯是為討好他人，矛頭直指曾俊華。有出席者形容，張曉明雖沒有說出中央不會委任曾俊華，但中央支持哪一人，他的說話都已說得很白、很清楚了。